

%\subsection{Vocabulary 9}

\begin{vocablist}
	\glsadd{Adóro}\glsadd{worship}\glsadd{aedífico}\glsadd{build}\glsadd{ager}\glsadd{field}\glsadd{ambulo}\glsadd{walk}\glsadd{amo}\glsadd{love (verb)}\glsadd{aro}\glsadd{plough}\glsadd{avis}\glsadd{bird}\glsadd{canto}\glsadd{out}\glsadd{dies}\glsadd{day}\glsadd{do}\glsadd{give}\glsadd{flo}\glsadd{blow}\glsadd{in-l}\glsadd{in-e}\glsadd{intro}\glsadd{enter}\glsadd{juro}\glsadd{swear}\glsadd{laudo}\glsadd{praise}\glsadd{mensis}\glsadd{month}\glsadd{nauta}\glsadd{sailor}\glsadd{navigo}\glsadd{sail}\glsadd{oro}\glsadd{pray}\glsadd{pugno}\glsadd{fight}\glsadd{quis}\glsadd{what}\glsadd{secundus}\glsadd{second}\glsadd{sed}\glsadd{but}\glsadd{semper}\glsadd{always}\glsadd{septimus}\glsadd{seventh}\glsadd{ventus}\glsadd{wind}\glsadd{vigésimus}\glsadd{twentieth}\glsadd{virgo}\glsadd{virgin}\glsadd{voco}\glsadd{call}\glsadd{volo}\glsadd{fly}Adóro, ávi, átum, áre, 1, \emph{to worship.}

aedífico, avi, atum, are, 1, \emph{to build.}

ager, agri, 2, \emph{m., a field.}

ambulo, avi, atum, are, 1, \emph{to walk.}

amo, avi, atum, are, 1, \emph{to love.}

aro, avi, atum, are, 1, \emph{to plough.}

avis, avis, 3, \emph{f., a bird.}

canto, ávi, átum, áre, 1, \emph{to cry out.}

dies, ei, 5, \emph{a day.} See \S15.

do, dedi, datum, dare, 1, \emph{to give.}

flo, flavi, flatum, flare, 1, \emph{to blow.}

in, prep.~with abl., \emph{in.}

intro, avi, atum, are, \emph{to enter.}

juro, avi, atum, are, \emph{to swear.}

laudo, avi, atum, are, 1, \emph{to praise.}

mensis, is, 3, \emph{m., a month.}

nauta, ae, 1, \emph{m., a sailor.}

navigo, avi, atum, are, 1, \emph{to sail.}

oro, avi, atum, are, 1, \emph{to pray.}

pugno, avi, atum, are, \emph{to fight.}

quis, quae, quid (quod), \emph{who, which, what.}

secundus, a, um, \emph{second.}

sed, conj., \emph{but.}

semper, adv., \emph{always.}

septimus, a, um, \emph{seventh.}

ventus, i, 2, \emph{m., the wind.}

vigésimus, a, um, \emph{twentieth.}

virgo, inis, 3, \emph{f., a virgin.}

voco, avi, atum, are, 1, \emph{to call.}

volo, avi, atum, are, 1, \emph{to fly.}
\end{vocablist}

%\subsection{Delectus 9.}

1. Pater amat Fílium.\footnote{Rule, \S107.}
2. Agrícola arat.
3. Avis volat.
4. Amámus Deum.
5. Vocat te.
6. Aedíficat domum.
7. Puer jurat.
8. Mágister bonos pueros laudat.
9. Boni pueri semper orant.
10. Laudámus te.
11. Adorámus te.
12. Adorámus Deum.

13. Mágistri eum amant.
14. Omnes clamant.
15. Amícos meos amo. 
16. Amícos nostros amámus.
17. Te amo.
18. Puéllae cantábant.
19. Virgines cantant.
20. Mater fílium laudábat.
21. Deus omnes amat; sed non omnes Deum amant.
22. Mater laudábat fílias.
23. Deus dat vitam.
24. Pater librum dat puero.

25. Mílites urbem intrant.
26. Domos in urbe aedificábant.\footnote{Rule \S119.}
27. Nauta navigat.
28. Ventus flabant.
29. Avis in arbóre cantábat.
30. Quis nos vocat?
31. Mílites pugnabant.
32. Libros dant mágistro.\footnote{Rule \S101.}
33. Agrícolae agros arant.
34. Jesus ambulábat in templo.
35. Agrícolae ambulábant in hortis.
36. Mense secundo, septimo et vigesimo die mensis.\footnote{See \S120.}

